[求教]完全唔識saxophone

上網查過下
唔明Alto Tenor Soprano 係咪高中低音分別

"Eb key with high F# key"係咩意思?
因為見到有支saxophone嘅網上資料係咁寫
係類似琴同結他咁嘅open key但係最低音係Eb最高係F#?

新手想買支saxophone入門要注意咩(應該唔會考慮二手)

淨係識結他 少少樂理 同少少琴
都叫識吹jsax

我知應該差好遠

真心求教

多謝

兼職係細琴行教過
可以tg同你講

saxophone有分SOPRANO ALTO TENOR BARITONE
全部都係移調但有分Eb 同Bb
要比份移好調既譜佢地吹先夾番個原本個調
SOPRANO 同 TENOR係Bb
ALTO 同 BARITONE係Eb
WITH high f# key係指有埋最高果粒F#(saxophone既F#)
因為有D saxophone係冇high f#,去到f既姐

多謝大佬

未買
多謝先
下個月先問你可以嗎

冇問題 你係打算玩alto?

應該係
好似入門多數alto